<metadesc>Присоединение Крыма к России. Рескрипты, письма, реляции и донесения. Том I. 1775—1777 гг. / Н. Дубровин, 1885. Росписаніе генералитету и полкамъ корпуса генералъ-поручика и кавалера князя Прозоровскаго, назначеннымъ въ кампаментъ. Полтава. Читать бесплатно, без регистрации, без рекламы.</metadesc>
{{Присоед-Крыма
|ТОМ=1
|КАЧЕСТВО=3
}}
__NOTOC__
<div class="text">
==РОСПИСАНІЕ ГЕНЕРАЛИТЕТУ И ПОЛКАМЪ КОРПУСА ГЕНЕРАЛЪ-ПОРУЧИКА И КАВАЛЕРА КНЯЗЯ ПРОЗОРОВСКАГО, НАЗНАЧЕННЫМЪ ВЪ КАМПАМЕНТЪ.==

Лагери при которыхъ мѣстахъ. При оныхъ генералитеты. Полки.

1. При рѣчкѣ Кильченѣ. Г. генералъ-поручикъ и кавалеръ Озеровъ. Г. генералъ-маіоръ и кавалеръ Леонтьевъ.	Пѣхотные: Орловскій и Ряжскій, Таганрогскій драгунскій, Харьковскій гусарскій, Чугуевскій казачій, которому взять лагерь при рѣкѣ Бобровкѣ и въ околичности оной. Полевой артиллеріи: Пушекъ 12-ти фунтовыхъ.. 5; 6-ти фунтовыхъ.. 5; Единороговъ полукартаульныхъ.. 8; Единороговъ четверть картаульныхъ.. 2; Понтонная команда.

2. При рѣчкѣ Тернахъ.	Г. генералъ-маіоръ и кавалеръ князь Прозоровскій, который за болѣзнію остается въ Полтавѣ. Троицкій пѣхотный. Кинбурнскій драгунскій. Сумскій гусарскій.

3. При устьѣ Казеннаго торца.	Г. генералъ-маіоръ Каковинскій, а до прибытія его бригадиръ Пищевичъ. Ахтырскій гусарскій. Пикинерные: Донецкаго полка три эскадрона.

4. При вершинѣ Калміуса. Г. генералъ-маіоръ и кавалеръ Якобій, а до прибытія его бригадиръ Ушаковъ.	Пѣхотный Бѣлозерскій. Гусарскіе эскадроны: Бахмутскаго.. 5; Бывшаго московскаго легіона.. 2; Полевой артиллеріи: Пушекъ 6-ти фунтовыхъ.. 2 Единороговъ полукартаульныхъ.. 2.

Деташаментъ къ сторонѣ Кубани. Г. бригад. Бринкъ.	Курскій пѣхотный. Старосербскій гусарскій. Назначенные отъ Таганрогскаго драгунскаго полка эскадроны. Казачьихъ два полка. Полевая артиллерія, состоящая тамъ.

Полки пѣхотные, состоящіе въ крѣпостяхъ Керчи и Ениколѣ подъ командою г. генералъ-маіора и тамошняго оберъ-коменданта Борзова. Бѣлевскій. Тамбовскій.

[[File:3308-60.png|thumb|600px|center|]]

{{p|61}}

[[File:3308-61.png|thumb|600px|center|]]

{{p|62}}

<small>Азовскаго пѣхотнаго полка отправить изъ крѣпости Александровской въ добавокъ въ крѣпость Петровскую въ число баталіона мушкатерскія роты, гдѣ поруча команду штабъ-офицеру, въ лагерѣ близъ оной расположиться, а другому баталіону съ гренадерскими ротами стать въ лагерѣ при крѣпости Александровской и состоять въ командѣ у г. генерала поручика и кавалера Озерова.</small>
</div>
{{^}}
{{Sub-nav| {{Prv}} | {{Nxt}} }}
